\chapter{中小企业融资难的解决途径}
	\section{提高企业的自身建设}
		中小银行自身首先需要发展和完善才能更好地为中小企业提供资金支持。中小银行应该进一步明确市场定位，科学分析和评估市场需求，发挥自身优势，开拓优势市场。
		通过建立数量充足、治理完善、经营高效的中小金融机构体系，来解决和有效提升中小企业金融服务问题。根据国家的有关规定，建立健全企业的财务、会计制度，不做
		假帐，建立完善的财务报表体系，提高企业财务状况的透明度和财务报表的可信度。积极清偿银行的债务和应付款项，建立企业的信用制度，提高企业的信任水平。
	\section{优化中小企业信用环境，加强中小企业的信用体系建设}
		一是从中小企业经营状况和特点出发，建立中小企业信用档案和信用评级体系，使中小企业的信用评级更加科学、合理、规范。二是积极建立中小企业的信用记录体系，
		搭建完善的信息共享平台，提供中小企业全方位、多视角信用状况有偿咨询，使与中小企业交易的客户可以在这个平台上查询到相关信息，解决信用信息不对称问题。
		三是建立中小企业信用奖罚机制，根据企业偿还金融机构贷款的情况，建立企业融资信誉档案，为企业再融资创造有利条件。四是建立多层次的中小企业信用担保体系，
		形成对担保机构资本金分层次的风险补偿机制。
	\section{政府应引导中小企业规范经营}
		政府应该逐步引导中小企业加大自主创新能力建设，积极调整产品结构，加快产业转型升级，增强企业核心竞争力，着力改善中小企业本身的融资条件。
	
		同时还要引导中小企业在经营管理上积极采取有效措施优化企业内部管理机制，建立健全公司治理结构，完善内控机制，规范财务制度，提高信息透明度，加快建立现代企业制度的步伐。
	
		此外，也应引导中小企业在产品结构上大力开发和设计符合国家产业政策、技术含量高、市场优势明显的产品，加强市场开拓能力、风险管控能力建设，提高生产经营决策
		的科学性，减少生产的盲目性。
	\section{加强与互联网金融的联系}
		互联网金融是传统金融行业与互联网精神相结合的新兴领域。互联网金融与传统金融的区别不仅仅在于金融业务所采用的媒介不同，更重要的在于金融参与者深谙互联网“开放、平等
		、协作、分享”的精髓，通过互联网、移动互联网等工具，使得传统金融业务具备透明度更强、参与度更高、协作性更好、中间成本更低、操作上更便捷等一系列特征。理论上任何涉
		及到了广义金融的互联网应用，都应该是互联网金融，包括但是不限于为第三方支付、在线理财产品的销售、信用评价审核、金融中介、金融电子商务等模式。
	
		互联网金融不是互联网和金融业的简单结合，而是在实现安全、移动等网络技术水平上，被用户熟悉接受后（尤其是对电子商务的接受），自然而然为适应新的需求而产生的新模式及
		新业	务。互联网金融的发展已经历了网上银行、第三方支付、个人贷款、企业融资等多阶段，并且越来越在融通资金、资金供需双方的匹配等方面深入传统金融业务的核心。电子商务
		是现在的主流商品销售，如果能将融资与电子商务项结合运用与网络，将会是融资的一大快捷方式。
	\section{金融机构要积极转变经营思维}
		各大金融机构需要不断加大支持中小企业融资的制度和业务产品的创新，为中小企业提供更加务实而有针对性的全方位金融服务。
	
		同时，我国金融机构也要转变传统信贷模式的指导思想，创新对中小企业信贷的管理机制，如在审批机制方面，开辟中小企业信贷绿色通道，提高审批效率；在风险定价机制方面，
		积极引进有弹性的贷款利率的风险定价机制；在担保机制方面，对替代型中小企业的互保行为应积极支持，对上下游关系的中小企业互保行为应持审慎态度。
	
		即使推动多元化中小企业融资服务体系建设，特别是大型金融企业集团探索面向中小企业的综合金融服务策略，为中小企业全生命周期和全产业链提供综合金融服务解决方案。
	
		对于不同部门与企业之间的合作，金融机构应加强政府、境内投资者以及民间资本之间的合作，形成多层次的中小企业融资格局。
	
		加快建立多层次的资本市场的步伐，完善上市培育机制，适度降低上市门槛，大力发展通过股票融资、资产证券化、兼并重组、发行短期融资债券和股权私募等多种方式进行融资，
		增强中小企业的直接融资能力。
